有啲咩戲你覺得好有啟發性

大時代
令到我唔會對股票咁上心

Hostel
自己去trip之前響雞寶睇 睇完之後去到邊都好小心

一念無明
盡量關心別人 避免悲劇發生

Mr bean
自己一個都可以好開心

門徒
就算點唔開心都唔好掂毒品

題外話 小弟以前響香港讀書同生活覺得好迷失 好辛苦 覺得響學校學習知識唔係為自己咁 見到好多朋友為咗考試失去好多野

之後我去咗加拿大讀書 出到街個個都笑面迎人 氣氛好舒服 但係離香港越耐 慢慢先識得欣賞香港 其實香港真係一個好獨特好靚嘅地方 係獨一無二 所以你見外國人好多都好鍾意香港 因為太有特色

睇英雄本色mark哥同豪哥响山頂睇風景 其實香港真係好靚 但係同時會為哩個地方好可惜 因為好多香港人都比一支無形嘅槍響背後指住 叫你一直行 但係眼前係一陣霧 你唔會知自己去緊邊

希望大家唔好比陣霧蒙蔽 嘗試撥開佢 你就會見到一個好靚嘅地方 再望下後面 其實根本冇野指住你 可以做自己想做嘅事

三五成群

古惑仔真係累到好多人 伊健：

香港係適合旅遊玩而唔係長住

好多戲個劇情越深刻 個道理先會好深刻

Dogtooth 18+

睇完覺得好震撼 好似社會嘅縮影
獨裁主義 male gaze 女性係社會嘅地位等等入邊都有提過
喺女主老豆好詭異教育底下
重新創造左一套語言 淨係可以服從
連性愛 都只係繁衍後代有性冇愛既運動
編劇用咗好多好唔符合常理嘅行為去帶出事實嘅荒謬
最後女主角為咗自己嘅自由付出好多
有興趣可以去睇下

godfather
casino
睇完好震撼

發夢王大冒險
好勵志 但我仲未有勇氣跳出呢個comfort zone
垃撚垃

Godfather教識我要珍惜屋企人

原來你係牙路

就咁睇你講都幾恐怖下

Lalaland，啟發我去重視自己嘅夢想(唔好屌我

咁高質都認唔到？

香港唔應該係咁

堅持到底唔容易 ching加油

我阿媽發仔瘟

Marvel所有戲

因為有認真睇marvel就知入面滲透左唔少社會議題

人類面對末日嘅心理掙扎、科技進步嘅可怕、人口資源分配不均、權力監控權、正義嘅準則等等

情節上好多野令人反思
亦因為主角唔係一個人
唔會令人有先入為主嘅立場

另外 特技特效笑點感情線支線甚至Easter egg reference 嘅鋪排都有唔少心思

就咁睇 樓主應該冇認真睇過marvel系列電影
以為係純粹超人打怪獸

樓主你欣賞並唔係電影
你只係欣賞一種‘眾人皆醉我獨醒’嘅感覺

A man who doesn’t spend time with his family can never be a real man

Avengers3
睇完沉思左好耐
究竟世界係咪少一半人好呢？

聽過
唔知有無睇過

其實唔知響呢個topic覆黎做咩
都無關係

無啦啦屌樓主你做咩姐

冇cut到最尾果段，樓主我唔係針對你
sorry先

依套正
睇完好想去旅行

Ｍarvel戲的確好有啟發性
所以先會有30億票房，養到班好有質素既fans

Matrix
Truman show
Inception

有時真係覺得自己只係虛擬出黎
又或者我其實從來冇醒過
真實嘅我喺另一個地方或另一個世界

最後果兩段請忽略
copy and paste冇delete到唔關事既內容

我知

太高汁 認唔到

Sicario毒裁者
世界有啲地方 法律係可以忽視 哩一樣野對於一啲法治社會係有啲難理解

最後你點諗？

對續集好失望

無間道2 永孝不仁 永仁不孝

Heat 睇得明都係真男人

3 idiot's
forrest gump

幾年前睇完之後SAD左幾日
好少戲會反思咁耐
想做就去做 年紀愈大就覺得愈難

屌 陶大宇以前又幾靚仔

地厚天高

覺得香港已經走到盡頭，睇完仲down左幾日
睇個陣梁天琦都仲未判刑
香港係唔值得我地付出
有得走好走，早走早著
唔希望有人再咁傻去為香港付岀

Batman The Dark Knight Returns

教識我唔好跟法西斯；
真英雄唔係打擊罪惡，而係令罪犯改邪歸正

真係有啲失望 不過睇嗰三個中佬都幾正

殺破狼2

錯嘅事只會啱嘅時候發生

爆裂刑警

根本無嘢係應該無嘢係唔應該

大時代

我而家就入去抽隻煙⋯抽隻煙⋯

爆炸警察 吳鎮宇嗰句我都好記得

英瑪褒曼早期

睇到哇 原來淨係撚鏡頭擺位都可以令套戲咁好睇

Into the wild
幾岩香港人睇，體驗同分享比物質重要

Requiem for a Dream
我成日都話依套應該播俾所有中小學生睇

單身動物園 都好正
單身有罪？
為左唔單身要改變自己
去迎合社會

到而家都未諗好

但會唔會太天真
有種人既惡係入左骨入左血
政權亦如是

圾呢？

有名你叫師奶殺手

唔就得叫咩，早兩年上既叫第一玩家？？

我覺得佢似split/glass/us既思想恐怖
自己覺得唔恐怖
利申 鍾意睇鬼片

連登仔好唔鐘意lalaland

唔知，依個問題要就死個陣先答到你

我今日成功比fd說到 一齊行富士山但我死窮撚

Into the wild

屌人老母真係要代價

魔戒

黑豹

No COUNTRY FOR OLD MAN

唔好咁執著錢

Lucy

The thirteenth floor
睇完覺得呢個世界都可能係假

Averagers

A Man From The Earth

In Burges

旅行千祈唔好去布魯日，好撚悶

The reader
到底打仗係當權者錯定當時被洗腦求生存既平民錯？

“What would you have done?”

香港個夜景真係好靚
但係靚既背後咪就係我地打工仔不停OT office d燈先會著hahahaha

試過平安夜去添馬公園影天空之鏡
所有人放假熄晒燈乜都影唔到hahaha
得返個摩天輪

三五成群 唔好畀人恰

秒速五厘米

有啲事得一次機會，過咗就冇
與其懷緬過去，令自己痛苦
不如及早放低，邁步向前

高質post Lm

童黨

用玻璃樽前要睇清楚有冇曱甴

Click

喜瑪拉雅星 學好三年 學壞三日

睇Marvel睇到傻撚咗？

American beauty

做乜撚野？
最尾嗰兩句唔該對住塊鏡同返自己講

500 days of summer

另一半唔鍾意你 其實可以係冇任何原因
只係某天一起身 覺得你唔係「嗰個人」 就係咁先

mr. nobody

點五步
所有事情或者只差半步就成功
可惜往往捱唔住 逃避而走向失敗

bladerunner

Averagers1已經講緊烏托邦 得返5%人口咪仲好

飛越瘋人院

誓不低頭

其實條女一開始已經話左唔會長相廝守

btw同你講 “唔會同任何人永遠一齊”其實係“唔會同你永遠一齊”

The prestige

守法公民定唔知重案對決
佢帶出嘅訊息真係思考咗好耐

唉 同我條女講既一樣

有撚病

Christopher Robin

踏入社會 返咗工之後
為咗搵錢過安穩嘅生活
你可能會放棄當初嘅夢想
或者忽略咗你身邊嘅朋友親人

呢出電影提醒咗我
其實你身邊有好多真心對你好你嘅人
佢哋甚至比你所想要嘅錢同名利來得更重要

同埋好想搵返真正嘅自己
做自己真正想做嘅事

我諗人係自私既
如果消失既係自己，或者係身邊摯愛
好多人都唔會願意

Fury

Ideals are peaceful
History is violent

about time
以前見連登仔介紹
睇完發現比想像中更有意思

SCARFACE 1983

睇完之後覺得要學識相信身邊嘅人 唔好下下起哂鋼咁

24歳以下 Inside out ，Toy story
25-40 發夢王大冒險

作死不離3兄弟
鐵甲再生人

猛龍過江，遇到不公就要反抗！唔好聽d死老野話要死忍！

打擂台
雖然套野拍得好一般，但我幾鍾意
「要打，邊度都可以係擂台」

除非你有錢，有錢其實好好住
樓主有得外國讀書

Hacksaw Ridge

唔好睇少痴線佬

唔好做毒撚，唔係公廁都無得你屌

Sing Street
睇完好覺得青春，即刻去做返以前未做/未夠膽做既野

About Time 不解釋

正路啊 套野仲要出軌三次

DC all

霸王別姬

lm

你講緊咩鳩

THE TRUMAN SHOW

Persona

呢套正
反耶就不嬲都反
但呢套真係完全show哂d point出黎

邊度唔係？

Pay it forward
一念無明
翠絲

仲有inside out

Arrival
當時睇到最後個感覺係又平靜又震撼
令我明白溝通嘅重要性
同埋將啲footage次序調轉就已經做到咁嘅效果
我好好奇可以去到幾盡

低質假膠想借人刀屌柒marvel呢幾日你喺出面mon post屌marvel你都辛苦㗎喇，出去飲啖茶食個包抖抖先啦

the dark knight
好耐之前細個戲院睇完唔明就出黎問d大人
點解batman最後打贏two-face又救左人都要走佬
仲要俾警察捉鳩佢

大個重睇tdk同睇埋watchmen就明個社會有好多野係建基於大話上
為左大局一定有野要犧牲

每當變幻時
時間可以改變好多野 過去咗就只可以懷緬

幻海奇緣
拿著刀我不能擁抱你
放下刀我不能保護你

Butterfly Effect
童夢奇緣

覺出兩套最後帶出同一樣嘢，用後者一段對白總結：
生命是一個過程。可悲的是它不能重來，可喜的是它也不需要重來。

覺得

唔係戲有啓發性 係你腦識轉

創世紀

咪傻啦
覺得好笑先出post出黎咋
另外我本身支持開Marvel
係有Ｄ傻鳩腦殘係要串柒柒迫我行呢步
我唔係想屌Ｍarvel戲，係想屌鳩睇Marvel戲睇到做傻鳩既死忠姐

Interstellar

Flight 2012

呢兩套睇完好深刻會搵返相關既野睇

Kingdom of Heaven 睇下以前宗教狂熱時代d人係點
Anon 啟發關於政府監控人民生活既問題
Snowden 令我知道美國都會監控自己國民

仲有The Wire （電視劇）美國Baltimore City Police既故事
講述警察既現實世界係點運作 推卸責任 上級有幾無理

其實係嫁
依家d資源根本就唔夠用
周圍都係蝗 人口過剩
不過人類本質係自私嘅 所以消失嗰一半想係我

男主角就係耶穌真係估唔到

Captain America: The First Avenger
Captain America: The Winter Soldier
Captain America: Civil War

Walter mitty

臭雞

講電影果part都ok，
一睇到香港果part就
霧？牆黎㗎，高牆添呀

Infinity way
Engame
Civil War

識貨

個人要識得負面 正面
睇野先會多方面

負面都有佢自己嘅用處

Yes Man
Social network

頭文字D
唔可以有一顆同人鬥既心

依度最需要3年A班 現在是我的人質

About time
每日都要當自己重新過一日，細心留意周邊嘅事可能會有唔同得著
呀爸死個到真係喊到瀨屎

呢套為求上位不擇手段
過份既野心最終會令自己滅亡

變咗潮文？原post係隔離Marvel DC post

I just try to live everyday as if I have deliberately come back to this one day, to enjoy it... As if it was the full, final day of my extraordinary, ordinary life.

呢套真係不得了

唔知點解我睇完之後覺得好正面
其一係平凡人都可以做唔平凡嘅事，其實天琦又好，佢身邊嘅人又好，啟發佢嘅人都好，都係一啲平時日常接觸到嘅人，而呢啲小人物經歷義無反顧咁投入一件非常困難嘅事， 其實個效果唔差，曾幾何時獨立根本唔存在喺大眾層面，而家就算主流都係泛民，但獨立已經係一個會被恆常討論嘅理想。我諗係好多人太過着眼功利着眼成功，覺得今日唔得就灰爆，你睇返歷史其實獨立係一件要付出好多好多先有機會成功嘅事來，但每一個投入革命嘅人都唔係去諗得唔得，而係應唔應該做，每個人都有一樣值得自己捍衛嘅事物，無論現實幾容易令人失望，我都見到天琦冇放棄過。

即時係佢走咗去美國，佢口講話乜都唔理，佢一樣出席咗好多場聽證會，就係為咗你同我，就係為咗香港。睇完我好感動，都應承咗自己永不放棄爭取有我自己嘅國家。

大家認住呢條垃圾
周圍做假膠扮marvel fan搞事
企圖抹黑m fans形象
有睇開呢排啲marvel dc post就知呢條撚樣咩事
千祈唔好中佢計
最好就直接block柒佢

男主除左star wars做on9仔
仲有無咩戲？

套戲對我既啟發

fight club 現代人生活太著重物質

Casino最好睇嘅地方係
就算你幾有錢都好
一個女人唔愛你就係唔愛你
佢寧願同條廢柴一齊都唔會理你
成件事好諷刺好深刻

whiplash

不斷要挑戰自己既極限

所以好多香港人為咗哩個美景 犧牲咗好多野 好多外國人係唔會get到 佢地淨係睇到美好嘅一面

閃亮人生 阿甘正傳
兩套都令我諗到「大智若愚」
有時其實真係唔洗諗咁多
阿甘智商比正常人低 所以佢只知道做 向前行 一心一意想為自己緊張既野奮鬥
另一套個黑人落落大方冇咩禮貌 見條女幾得wo溝下先 見有跑車幾型wo揸去玩先 老細同黑人既分別就係呢到 老細有錢 溫文儒雅 所以諗得太多 黑人做既野其實冇咩壞 講真如果現實見到咁既人我會覺得佢好有趣 好有正能量

所以成日都會提醒自己 唔洗諗咁多wo 做就係啦屌

哩套佢做到堅持自己原則去做事 話殺就要殺 乜都唔會影響到佢

睇完唔會再亂咁up

因為好笑，所以開心share

其實我都見到幅高牆 只不過我想大家識得欣賞香港的美先 老共就係唔想香港人對香港有歸屬感 當有歸屬感 抗爭就會陸續有來

戲就揀Up 教我學識放手 雖然啲冒險劇情好鳩
但講卡爾同佢老婆條線真係好感人又好睇

劇/ 動畫就揀暗殺教室 短短25mins 可以令人幾乎集集有反思 用啲比喻又靚
神作

coco
就算做野讀書幾忙都好
清明重陽都會出席
盡量唔比佢地係家庭心中永遠消失

牙路講嘢咁正常嘅？

雷霆救兵
和平得來不易

Trainspottjng
年輕人用毒品追求一剎那既快感
對比資本主義底下人對物質生活既追求

Requiem for a dream
反毒最佳電影

GATTACA
最勵志既科幻電影

Lm

喜馬拉亞星

唔好咁中二病真係random 無咗一半人一定仲衰過依家

Good will hunting
有時生活迷失方向最岩睇

夜境果part 係咪 already tomorrow in Hong Kong嘅劇情？

begin again

少一半人一定仲亂

In time

戲
大時代

之前睇到啲人話可能係秘密組織透過流行文化宣傳人口滅絕真係得啖笑

五個小孩的校長

Darkest hour
翻睇咗3次

我反而覺得呢套戲好真實咁帶出美國暗瓦底係唔同國家入面做緊嘅野

Arrival

電影膠

娃鬼回魂

ronert de niro

聽到呢句起雞皮

做多咗

唔會

scarface 面對威脅唔撚洗驚 拼死相搏

最後成枱死剩兩個

癲佬正傳

Crazy rich Asians

一念無明

曾志偉最後去focus group 既sharing

The Tree of Life
睇左好多次

John wick

狗同人類嗰份親情
從john殺人全家就知狗狗幾重要啦

Same here
面對唔公義唔合理嘅事，唔洗跟佢遊戲規則，勇敢啲跳出去追求自由

計埋connie3個囉

電影撚Lm

MARVEL

SHAZAM!

Tom第三集唔係過埋身咩

Moneyball

打死不離3兄弟

ssni-152

about time: 好好咁過每一日，將每日都當成最特別既一日

睇錯雞竇..

happy as lazzaro

我仲諗緊會唔會有人睇過yes man

Btw, 女主角好正

你睇完有咩感受

見到上面有巴打話啟發到你勇於追求夢想
我推薦睇鼓動真我
呢套令我由一片美好嘅夢拉番落地面
為左夢想，做好付出一切嘅覺悟未？

睇過太多太多戲 好多都記得劇情 唔記得個名 不能盡錄

Whiplash

500 days of summer

The pursuit of happiness

Demolition

無主之城

好正

開頭見到Ben Stiller以為係笑片, 但估唔到好值得深思

我反而覺得佢依套帶唔出“依個世界變得太快”既道理

The Help

個時第一次睇關於黑人電影 好大感觸

每當你以為你解決完當下既問題，其實埋下另一個更大既問題。第1集殺完Tarasov全家，第2集santino就尼搵你幫佢手，當你忍唔住氣殺左santino，第3集全個世界就尼搵你。

寂寞心跳500天
當年失戀日日睇
而家識得諗拍拖戀愛呢家嘢冇整定
呢個唔得下個會更好
唔洗日日要生要死非君不娶咁

毒梟都有自己嘅規則，只係唔會白紙黑字好似法律咁寫出嚟

其實講到尾都係誰大誰惡誰正確，實力強就可以制定遊戲規則，政府政令不通都係因為唔夠毒梟財雄勢大

政府夠強勢嘅話，就「黑社會也有愛國的」

另外有套有無人知係咩名
劇情主要講話一對夫婦因爲覺得現今教育制度係垃圾 會磨滅大部分人既特質 產出一個個順應社會而生既倒模 所以唔比自己四個仔女係主流學校讀書 自己親自教四個仔女 學哲學學識思考 面對問題同解決問題 點樣野外求生 自己一個人生活 等等

中段 四個仔女發覺自己比其他人人當異類 開始同老豆有爭執點解要咁教佢地 唔明點解佢地唔可以好似正常人咁生活 指責返老豆搞到老母自殺（ 老母抵受唔住其他人指責 認為佢地咁教仔女係錯既）

老豆好自責 開始比自己仔女過返一般人既生活 班仔女發現自己無論係各方面都比其他人優勝 開始覺得老豆係無錯 最後happy ending

套戲所提及既教育制度問題好令人深思

我為卿狂

紮職

好似冇提過, 但就算死左都應該係自然死唔係比人隊冧排

女人四十
細個唔識睇都係笑笑下, 依家好撚驚

麥兜系列

秒速5CM

點少得The Pursuit of happyness

睇完覺得有動力去堅持落去

好奇一問點解你會有咁既結論？
你意思係指Batman 係一個真英雄？

我睇完係覺得呢個世界係有人對一樣野執著程度遠過於生命

戰狼2
紅海行動

睇完，少咗好多腦細胞。

mr nobody
唔好怪自己既選擇

back to the future
未來係自己創造出黎

影到佢自己坐左係度...
想知自己再睇啦

發夢王大歷險

英雄本色真係冇得輸
唔係呢套戲 我中學唔會努力讀書

咁巴打你真係要繼續加油呀，我真係無咁既能力去永不放棄去爭取有自己既國家，我明白獨立唔係一朝一夕，而係我真係唔想有真心為香港付出既人受到仼何既傷害，唔想再有人因為香港民主既前程，之後犧牲左自己既人生自由同自己既前程。

我意思係依個Batman 係一個真英雄。

你咁好奇，會唔會係你認錯路蘭個套?
The Dark Knight Returns 2012係動畫電影，分咗兩集，改編自1986年同名漫畫

嚴重劇透

(1)超人做政府走狗，無論佢幾勁幾善良都己經做錯。蝙蝠俠一向信法治同制度，無論犯人點逃獄都不殺，送返犯人入獄。一向信制度既蝙蝠俠睇見政府有問題，就算有超人都唔驚，同政府對抗。

(2)承繼蝙蝠俠既Sons of Batman正正就係前罪犯，蝙蝠俠帶一班迷失既人重回正軌。根源瓦解罪惡

PK: 信任何神都得 但點解神既意思係由某條人類黎註釋?

upgrade: 唔好信任植入身體既CHIPS 係可以100%由你自己決定曬

XMEN系列: 磁力王先係真正變種人既領袖 佢唔係比人迫上絕路 都唔會濫殺無辜 對於變種人黎講已經好足夠 X教授太理想化 「也咩囉」

一念無明:個社會太多扮正常既人 令大家需要去過D唔正常既生活 仲反咬你唔參與/抗拒既先係唔正常

屌原來我睇錯，sorry 巴打
不過現實都幾難做到，一來未必有咁偉大既人，二來啲仆街又未必肯跟你個套重回正軌

Reservoir Dogs

冇人係信得過

唔洗SOR，認錯無咩大不了。

不過我想講完美主義有時令社會退步，70億、13億、700萬從來唔係我目標。

一個生命影響到一個生命己經好夠。
唔洗因為影響唔到1個社會，而放棄影響1個人。
事實上耶教做咗好多個人例子，不過你係LIHKG唔會見到正面例子。

麥理浩(及整個政府,唔洗下下一己之力先係英雄既) 就係你想要既例子，佢支持免費教育同ICAC，利用武力同道德教育從根源瓦解咗一個犯罪模式。唔係真係咁天方夜譚。

BVS

大丈夫
原來貼出黎啲女都係無嘅

eternal sunshine of spotless mind
cash back
lost in translation
truman show

倚天屠龍記
殷素素:越靚的女人越會呃人
但現實中肥婆都更加會呃人

呢套好睇 攝影一流得黎配合到劇情
一開如果種鬱悶真係會睇到刮櫈
尾段好似拉緊嘅橡筋一嘢鬆開

最鍾意場口係主角隊冧毒梟全家果度
冇一絲虛假/極端，呈現到個真實情緒出黎

開始*

黑鏡

12 angry men？

呢套戲我讀書個陣要睇, 本身淨係睇開爆谷片, 但無耐要逼住睇
開頭黑白真係想死, 點知睇落
之後就啟發咗我原來好多類型書同戲原本都睇得落, 鍾意啲要諗嘢嘅戲

留名

Begin Again

最尾女主角望住男主角係台度唱歌，佢選擇離開，因為知道好多野已經唔可以返轉頭，打中晒我知個心

利申：經歷過

Begin Again

最尾女主角望住男主角係台度唱歌，男主角叫佢上黎一齊唱，但佢選擇離開，因為知道好多野已經唔可以返轉頭，打中晒我個心

利申：經歷過

個人最鐘意bladerunner 2049
好高層次嘅哲學性
又有藝術感
好多時候鐘意深夜開出來睇下，等個下沉澱下

The Man from Earth
啟發精神層面，引到好多思考
同埋睇完之後覺得好電影真係可以勁到一個場景就夠

好靚

Harry Potter 榮恩阿哥

The Help
講60-70年代美國黑人白人種族歧視

12 Angry Men
呢個世界到底有冇所謂嘅公義

金雞

美國讀書？

25耀

其實你cut 唔cut 尾段都無人想覆你.

認真post 回埋晒啲膠野

gattaca

王侯將相,寧有種乎?

我自己真係冇咁偉大，要改變一個人真係好難，一個人要改變都要佢自己有啲覺悟先得(可能係一啲好突然/巨變既經歷)，所以我選擇顧掂自己就算

的確唔係天方夜譚既，不過真係好少例子啫

個細佬殺左呀哥

古惑仔

刑偵真係全盛時期

Green Book

About Time
每次睇都會審視下自己同屋企人嘅關係
仲有反思下自己有冇實踐到珍惜

我本身支持thanos
然後有人問我 點解係減一半人
而唔係增加一半資源？

我

隨機死一半人，連政府人員同專業人士仲有技術人員都死埋，依加社會運作同成個產業鏈仲有物流同運輸都係一環扣一環，仲有其他二次災難，如果係現實發生咁既事人類文明即刻一片混亂，周圍都暴動同殺人放火，政府部門又運作唔到，城市會斷水斷糧斷電
事件平復返之後人類文明唔知倒退幾多年

完全正確 所以我覺得佢地get錯message 套野唔係想我地思考哩個問題

高質post
可以跟住啲留言嚟睇戲